蘋論：不管北風如何猛 六四燭光絕不滅 - 盧峯

蘋論：不管北風如何猛 六四燭光絕不滅 - 盧峯

今天是六四鎮壓31周年祭，今年的悼念活動來得比過去任何一年困難，也來得更形可貴。

過去31年，香港這片土地以燭光悼念在1989年那一夜為民主自由犧牲的志士仁人，並成了中華大地上維護良知與歷史真相的最後堡壘。。。。。。。。。。。。。。。。。。，但我們都頂住壓力，照樣編織那片燭海，成了我城的獨特風景，傲視全球。

無恥藉疫打壓圖掩歷史

相關新聞：五眼聯盟研究一同接收港人

今年形勢比以往30年凶險得多，。。。。。。
。。。。。。。。。。事實上就在今年公開考試，教育局來個借題發揮，在一條有關歷史的試題大做文章，最終考試當局在壓力下被迫取消試題。還不僅這樣，教育官員、官媒、紅媒發動港版文革，鋪天蓋地譴責批評教育界（包括校長、老師、學者）歷史觀偏頗貽禍下一代，提議整頓調整。

由此可見，北京當權者正致力把它的扭曲歷史觀念植入香港，大力消除、淨化跟她歷史論述相異的事實與觀點。六四悼念是對中共謊言有力的反駁，是對歷史真相的有力證言，。。。。。。。。。。。。。。，令支聯會原來準備的大量宣傳活動包括展覽、講座……等都被迫取消、縮小規模或改為網上活動，令今年社會上與六四相關的資料、訊息、討論比過去30年都要少。

但當權者真是沒有最無恥，。。。。。。。。。。。。。。。。。。，當權者大概會認為，30年來撲熄維園燭光的陰謀有可能得逞！

低估港人捍衞自由決心

但是，當權者和他的爪牙們錯了，他們肯定低估市民捍衞權利、自由、真相的決心。支聯會常委們已表明將會一如既往在維園點亮燭光，不少市民則在網上、社媒表明會自行到維園點亮燭光悼念六四死難英烈。不同地區組織、多家教堂也將在今晚舉辦活動、彌撤、崇拜，以示毋忘六四，以示人民不會忘記。當然還有線上的集體悼念活動，還會有市民自發在社區、街道、公園、家中點起自己的燭光……。總之，香港市民會讓全世界知道，我們不會在當權者的威嚇下忘記31年前的事，不會忘記歷史，更不會忘記自己的自由與權利。

今年六四悼念活動壓力空前，明年情勢只有更惡劣，因為北京將要把國安法強加在港人頭上。目前具體條文仍未曝光，但京官、港官及他們的黨羽已殺氣騰騰的劃定這樣那樣的禁區，劃下一條一條紅線。未來一年不管是組織悼念活動的支聯會，敢於堅持六四真相的人與團體包括學校面對的威脅更赤裸裸，可能被官方以顛覆政權的罪名拘捕及起訴。然而，良知、自由、人權是香港的核心價值，也是我城的靈魂。失去了這些，我們就成了行屍走肉，我城就真的成為另一個內地城市。今晚不管是在維園、在教堂、在公園、在街上，讓我們繼續高舉手上的燭光，讓當權者知道恐懼沒能侵蝕我們的靈魂，不管北京吹來的風如何猛，我們都不會低頭，更不會讓六四悼念燭光熄滅。

盧峯
周一至周六刊出